msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: SpinalHDLReport-Msgid-Bugs-To:POT-Creation-Date:2023-12-"
"01 11:48+0800PO-Revision-Date:YEAR-MO-DA HO:MI+ZONELast-Translator:FULL NAME "
"<EMAIL@ADDRESS>Language:zh_CNLanguage-Team:zh_CN <LL@li.org>Plural-"
"Forms:nplurals=1; plural=0;MIME-Version:1.0Content-Type:text/plain; "
"charset=UTF-8\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: EMAIL@ADDRESSPOT-Creation-Date:2023-12-02 00:23+0800PO-"
"Revision-Date:YEAR-MO-DA HO:MI+ZONELast-Translator:FULL NAME <EMAIL@ADDRESS"
">Language-Team:LANGUAGE <LL@li.org>MIME-Version:1.0Content-Type:text/plain; "
"charset=UTF-8\n"
"PO-Revision-Date: 2023-12-12 09:30+0000\n"
"Last-Translator: Readon <xydarcher@qq.com>\n"
"Language-Team: Chinese (Simplified) <https://hosted.weblate.org/projects/"
"spinaldoc-rtd/spinalhdllibrariesbinarysystem/zh_Hans/>\n"
"Language: zh_CN\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bitGenerated-By:Babel 2.13.1\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 5.3-dev\n"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:3
msgid "BinarySystem"
msgstr "二元系统"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:6
msgid "Specification"
msgstr "规格"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:8
msgid ""
"Here things have nothing to do with HDL, but they are very common in digital"
" systems, In particular, the algorithm reference model is widely used. In "
"addition, it is also used in build testbench."
msgstr "这里的东西与HDL无关，但是它们在数字系统中很常见，特别是算法参考模型被广泛使用。此外，它还用于构建测试平台。"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:16
msgid "Syntax"
msgstr "语法"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:17
msgid "Description"
msgstr "描述"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:18
msgid "Return"
msgstr "返回类型"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:20
msgid "**String**.asHex"
msgstr "**字符串**.asHex"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:21
msgid "HexString to BigInt == BigInt(string, 16)"
msgstr "HexString 到 BigInt == BigInt(string, 16)"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:22
#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:25
#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:28
#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:31
#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:103
#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:109
#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:112
#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:115
msgid "BigInt"
msgstr "大整型"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:23
msgid "**String**.asDec"
msgstr "**字符串**.asDec"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:24
msgid "Decimal String to BigInt == BigInt(string, 10)"
msgstr "十进制字符串转 BigInt == BigInt(string, 10)"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:26
msgid "**String**.asOct"
msgstr "**字符串**.asOct"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:27
msgid "Octal String to BigInt == BigInt(string, 8)"
msgstr "八进制字符串转 BigInt == BigInt(string, 8)"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:29
msgid "**String**.asBin"
msgstr "**字符串**.asBin"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:30
msgid "Binary String to BigInt == BigInt(string, 2)"
msgstr "二进制字符串转 BigInt == BigInt(string, 2)"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:35
msgid "**Byte|Int|Long|BigInt**.hexString()"
msgstr "**字节|Int|Long|BigInt**.hexString()"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:36
msgid "to HEX String"
msgstr "转为十六进制字符串"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:37
#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:40
#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:43
#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:46
#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:49
#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:52
#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:85
#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:88
#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:91
#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:94
msgid "String"
msgstr "细绳"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:38
msgid "**Byte|Int|Long|BigInt**.octString()"
msgstr "**字节|Int|Long|BigInt**.octString()"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:39
msgid "to Oct String"
msgstr "转换为十进制字符串"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:41
msgid "**Byte|Int|Long|BigInt**.binString()"
msgstr "**字节|Int|Long|BigInt**.binString()"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:42
msgid "to Bin String"
msgstr "到 Bin 字符串"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:44
msgid "**Byte|Int|Long|BigInt**.hexString(bitSize)"
msgstr "**字节|Int|Long|BigInt**.hexString(bitSize)"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:45
msgid "first align to bit Size, then to HEX String"
msgstr "首先与位大小对齐，然后与十六进制字符串对齐"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:47
msgid "**Byte|Int|Long|BigInt**.octString(bitSize)"
msgstr "**字节|Int|Long|BigInt**.oct 字符串(biteSize)"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:48
msgid "first align to bit Size, then to Oct String"
msgstr "首先与位大小对齐，然后与八进制字符串对齐"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:50
msgid "**Byte|Int|Long|BigInt**.binString(bitSize)"
msgstr "**字节|Int|Long|BigInt**.binString(bitSize)"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:51
msgid "first align to bit Size, then to Bin String"
msgstr "首先与位大小对齐，然后与 Bin String 对齐"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:56
msgid "**Byte|Int|Long|BigInt**.toBinInts()"
msgstr "**字节|Int|Long|BigInt**.toBinInts()"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:57
msgid "to BinaryList"
msgstr "到二进制列表"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:58
#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:61
#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:64
#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:67
#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:70
#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:73
#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:76
#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:79
msgid "List[Int]"
msgstr "List[Int]"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:59
msgid "**Byte|Int|Long|BigInt**.toDecInts()"
msgstr "**字节|Int|Long|BigInt**.toDecInts()"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:60
msgid "to DecimalList"
msgstr "到十进制列表"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:62
msgid "**Byte|Int|Long|BigInt**.toOctInts()"
msgstr "**字节|Int|Long|BigInt**.toOctInts()"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:63
msgid "to OctalList"
msgstr "到八进制列表"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:65
msgid "**Byte|Int|Long|BigInt**.toBinInts(num)"
msgstr "**字节|Int|Long|BigInt**.toBinInts(num)"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:66
msgid "to BinaryList, align to num size and fill 0"
msgstr "到BinaryList，对齐到num大小并填充0"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:68
msgid "**Byte|Int|Long|BigInt**.toDecInts(num)"
msgstr "**字节|Int|Long|BigInt**.toDecInts(num)"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:69
msgid "to DecimalList, align to num size and fill 0"
msgstr "到DecimalList，对齐到num大小并填充0"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:71
msgid "**Byte|Int|Long|BigInt**.toOctInts(num)"
msgstr "**字节|Int|Long|BigInt**.toOctInts(num)"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:72
msgid "to OctalList, align to num size and fill 0"
msgstr "到 OctalList，对齐到 num 大小并填充 0"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:74
msgid "**\"3F2A\"**.hexToBinInts"
msgstr "**\"3F2A\"**.hexToBinInts"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:75
msgid "Hex String to BinaryList"
msgstr "十六进制字符串到二进制列表"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:77
msgid "**\"3F2A\"**.hexToBinIntsAlign"
msgstr "**\"3F2A\"**.hexToBinIntsAlign"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:78
msgid "Hex String to BinaryList Align to times of 4"
msgstr "十六进制字符串到 BinaryList 对齐到 4 的倍数"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:83
msgid "**List(1,0,1,0,...)**.binIntsToHex"
msgstr "**列表(1,0,1,0,...)**.binIntsToHex"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:84
msgid "BinaryList to HexString"
msgstr "二进制列表到十六进制字符串"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:86
msgid "**List(1,0,1,0,...)**.binIntsToOct"
msgstr "**列表(1,0,1,0,...)**.binIntsToOct"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:87
msgid "BinaryList to OctString"
msgstr "BinaryList 到 OctString"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:89
msgid "**List(1,0,1,0,...)**.binIntsToHexAlignHigh"
msgstr "**列表(1,0,1,0,...)**.binIntsToHexAlignHigh"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:90
msgid "BinaryList size align to times of 4 (fill 0) then to HexString"
msgstr "BinaryList 大小对齐到 4 倍（填充 0），然后对齐到 HexString"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:92
msgid "**List(1,0,1,0,...)**.binIntsToOctAlignHigh"
msgstr "**列表(1,0,1,0,...)**.binIntsToOctAlignHigh"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:93
msgid "BinaryList size align to times of 3 (fill 0) then to HexString"
msgstr "BinaryList 大小对齐到 3 倍（填充 0），然后对齐到 HexString"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:95
msgid "**List(1,0,1,0,...)**.binIntsToInt"
msgstr "**列表(1,0,1,0,...)**.binIntsToInt"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:96
msgid "BinaryList (maxSize 32) to Int"
msgstr "BinaryList (maxSize 32) 转 Int"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:97
msgid "Int"
msgstr "Int"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:98
msgid "**List(1,0,1,0,...)**.binIntsToLong"
msgstr "**列表(1,0,1,0,...)**.binIntsToLong"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:99
msgid "BinaryList (maxSIZE 64) to Long"
msgstr "BinaryList (maxSIZE 64) 到 Long"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:100
msgid "Long"
msgstr "长的"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:101
msgid "**List(1,0,1,0,...)**.binIntsToBigInt"
msgstr "**列表(1,0,1,0,...)**.binIntsToBigInt"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:102
msgid "BinaryList (size no restrictions) to BigInt"
msgstr "BinaryList（大小无限制）到 BigInt"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:107
msgid "**Int**.toBigInt"
msgstr "**Int**.toBigInt"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:108
msgid "32.toBigInt == BigInt(32)"
msgstr "32.toBigInt == BigInt(32)"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:110
msgid "**Long**.toBigInt"
msgstr "**长**.toBigInt"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:111
msgid "3233113232L.toBigInt == BigInt(3233113232L)"
msgstr "3233113232L.toBigInt == BigInt(3233113232L)"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:113
msgid "**Byte**.toBigInt"
msgstr "**Byte**.toBigInt"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:114
msgid "8.toByte.toBigInt == BigInt(8.toByte)"
msgstr "8.toByte.toBigInt == BigInt(8.toByte)"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:118
msgid "String to Int/Long/BigInt"
msgstr "字符串到 Int/Long/BigInt"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:134
msgid "Int/Long/BigInt to String"
msgstr "Int/Long/BigInt 到 String"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:155
msgid "Int/Long/BigInt to Binary-List"
msgstr "Int/Long/BigInt 到二进制列表"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:174
#, fuzzy
msgid "align to a fixed width"
msgstr "对齐到固定宽度"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:187
msgid "Binary-List to Int/Long/BigInt"
msgstr "二进制列表到 Int/Long/BigInt"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/binarySystem.rst:215
msgid "BigInt enricher"
msgstr "BigInt 丰富器"
